襲警最高兩年, 大家唔好以身試法!!!!!!!!

目前本港有兩條條例都可以用來檢控襲警及拒捕，分別為《警隊條例》第二百三十二章第六十三條及《侵害人身罪條例》第二百一十二章第三十六b條。兩個條例最大的分別在於刑罰不同，前者循簡易程序定罪後，罪成的最高刑罰為罰款5,000元及監禁6個月；而後者可循簡易或公訴程序審訊，罪成的最高刑罰為監禁兩年。

on9 襲驚先係六個月

暴乜撚嘢動呀 隨街吉佢一刀就走啦

主動打鳩兩就兩年
企喺度俾佢打就十年

搵D落單既發洩仲抵過上街

因為暴動亂鳩咁告
只係極權政府工具

我懷疑勇武平日其實有無上連登

會唔會同咩傷害他人身體罪一齊告？純學術交流

今次警狗仆街鳥, 你玩法律, 法律玩你

屌。咁都得。。痴線㗎

推

所以HIT AND RUN係最有效率

突破盲腸

記得 少過 3 個人 唔係非法集結

完全唔主張呢種行為!!!!!

唔支持任何犯法行為！！！！

純法律問題
咁如有人襲休班警呢

咁保護自己,開槍咁咪最死梗

係 好危險 唔好試

頭先白衫都想開槍 真係好危險

兩年咁渣?

咁呢兩年要賣得抵啦,
拍兩下又係襲警, 斷手斷腳又係襲警

求下大家千祈唔好襲警,

欺善怕惡

發夢睇新聞揸車撞死人都係判幾碌

大家千祈唔好咁做呀

誤殺都係幾年

承認吧，夢中已沒法治，戰場只講力量

😯😯😯

😮

之後就冇人敢做警犬

交通意外
個單仲要係撞妻兒

咁似大陸司機寧願撞死人都唔要撞傷?

比我就襲左警先喇

請問殺警呢？

麻包袋

純學術討論

唔好唔記得，告邊條罪係律政師決定。假設你打到個差佬嚴重受傷，你估佢會用刑期較低嘅襲警定刑期較重嘅傷害他人身體告你呢。

利申：純法律學術討論。

好似有d野明左

真隻揪大會

柴灣有警察宿舍 附近條街成日有警犬亂泊車

根本班黑警就戇撚鳩
人地打杖都槍口抬高一厘米
家陣唔打人會死咩
為錢打份工同時都可以有d人性
大家鳩望望，hea做，行行企企咪好黎好去
係都要與民為敵去到咁盡為乜
將來有咩報應都冇人會可憐

殺人一定係終身 唔好

Hit and run run

唉 明曬

岩wor

散播恐怖?
咁我放核彈要坐幾年

和理非呀

元朗都有. 水邊村遊樂場對面.
記住禍不及妻兒

除暴Go

隨街吉佢一刀可能會告你意圖謀殺

陪審團否決權 Hit and run

休班警點計

危駕引致他人死亡. 都係10年.
記得唔好飲咗酒楂車. 飲咗酒楂車, 你冇藉口話自己冇飲酒.
千祈唔好以身試法

中point

襲警都兩碌，咁休班會嚟會再抵啲

係喎屌

佢地啲仔女容易扑啲

最抵係未必拉到

想講好耐，勇武方向錯左

休班警梗唔算警察啦，普通傷人打鬥案

如果唔知佢係警察身分又點計？

倒不如…

我好似明左d野

你知我知 單眼佬都知

痴撚線，大家真係唔好亂黎
我想討論法律

絕對唔支持犯罪行為！

（畀佢拉到就係犯法，唔畀佢拉到就唔係法，係咪咁？）

佢打你(射頭)唔係犯法，你畀佢打就係你犯法!

成日都有 屌D官撞死人判咁輕 謀殺就終身

不過睇新聞都要發夢洗唔洗呀

Hit and run

虐畜罪 一定冇咁重

識玩啦

最多3年, 通常幾個月 抵

大家唔好虐待動物啊

冒充他人身份都係三個月

屌手殘㩒錯負評

打5獲先等於一條暴動罪

屌咁真係接放工又有效又着數喎

上開香討 BK 嘛

不要説主動
試下禁講，警員使用過份武力，我地先被動還擊
個罪名咪再輕啲，希望最多判社會服務令

冇委任證嘅便衣狗就唔算襲警

咁搞法班警犬真係就嚟精神崩潰
前晚又話接收工
琴晚又話放木蝨
今晚又研究襲警罪

要小心 好似沙田個位 如果被告傷人19都算,傷人17就仆街了
非法律JJ唔知呢種打法係咪只告到傷人17
不過都係輕過暴動罪,只可以講暴動罪真係惡法黎

真係好撚on9，襲警兩年暴動10年

係咪漏左兩隻字

咁會有另一條襲擊罪，勿試

唔係非法集結 即係入唔到暴動

no. 視乎犬隻受傷情況會告傷人17/19的. Max penalty 終身監禁

六七成街又炸又燒平民 成人小童都有死人
問題唔係暴動大罪
係佢攞暴動罪咁呢幾年咁用

我都係咁話,雖然傷人19 都係輕過暴動罪好多
但傷人17就仆街了

正視聽 正確計法係：
兩碌（當判最高刑罰）
認罪>16個月 （減1/3）
行為良好> 10個月多啲 （減1/3）
扣埋公眾假期 你生日我生日

維記

拿 大家真係唔好呀

［緊急］想幫前線手足的話入黎啊！！！！

得閒虐畜咪好囉 唔好搞暴動喇
屌你老味佢show唔切委任証咪打佢兩拳先囉

揸車撞死人先on9,可以睇落馬洲車禍

突破盲點

針死一隻嚟打

香港法律好似同期執行

新戰術
多謝政府又令我地進步

HIT AND RUN
游擊戰

當黑社會著上制服
法律變左黑社會殺人放火既幫規
出黎遊行都被人告暴動
香港人，你仲等咩？係咪要被人綁實哂手腳被枝鎗指住個頭先開始考慮還拖？

係無公義、政府無法無天既情況下，大王既說話絕對係真理

唔怕你暴動
只怕你襲警
痴撚線香港

大家識揀啦
光復香港
時代革命

最好以後行咇都上gear

樓主知唔知 要去到咩程度先算 傷人17
依家最驚沙田個位仁兄算傷人17,但就咁睇就同7警中傷人19差唔多?
睇法例講到好嚴重但唔知點

抗爭模式轉變 而家開始吹向低成本低風險打落單狗 之後可能會出現放工狗比市民教仔 將d狗狗教到聽聽話話

婦目前犯

嘩 最高都兩年咋？

依頭係街頭俾人打完
果頭係街尾又俾另一班打

CLS

唔該 出去發夢注意！

幫手推下

PUSH

光復香港！時代革命！
Liberate Hong Kong!
The Revolution Of Our Times!

五大訴求
1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回612暴動定性
4. 追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

Hongkongers 5 Demands:
1. Full Withdrawal of the Extradition Bill
2. Retraction of the Characterisation of the Protestas a Riot
3. Release all Arrested Protesters
4. Accountability for Police and Yuen Long White Shirts Brutality
5. Implement Dual Universal Suffrage

係有人冒警 去打市民 市民自衛

行咇嗰啲囉 佢地就會諗 自己（未必係）前線嗰班
點解比人打 無啦啦食埋前線啲怨氣

英國佬留低嘅蘇州屎

行過班狗格鯬伸懶腰佢地會縮

不要說推
試著說

聽朝九點西灣河東區法院
82遮打集會
85全民罷工

但係其他法例刑期更高

Up

需要時大量黑衫入急症排隊?

嚴重傷害他人身體可以終身架

我只會繼續笑鳩佢地
起歌！

有班警察毅進仔
人又廢 又要威
有班警察位置低
做狗乞米

打游擊 d狗完全縮埋一舊 屌你老母廢架正一過街老鼠
試著說Hit and run 不要說Be water
打游擊先可以咁樣打柒啲過街老鼠
咪撚再集中一個地方

嘩 車死人 先五、六年 比人打要十年
冇天理
仲有個好媽媽 比地產狗車斷腳 先判 6個月
痴撚線

你留意返如果幾十個，集結左，可能會構成非法集結從而構成暴動
要少過三人

警犬父母車頭相

一定唔會死
手手腳腳難講d

要推了

大家真係咪咁傻企係度畀人打啦

2年唔怕 我大把青春

首先

佢無委任證點算襲警

性價比幾高

2年vs 10年

警犬唔好休班啊，到時行行下街......

龍門任佢搬，呢啲根本不是最動，有打劫搶車殺人？

又好似有d道理wor
咁4/8咪好過癮😁

傷害他人身體最高幾多

油塘

傷人17可以終身
傷人19好似3年，唔記得

咁可唔可同時告多過一條罪？

老老豆豆 犯法野我地唔做

不過咁討論燃起讀law既意向，多謝樓主啟發

仲要捉到+告得入先最高2年 普遍都見係1年左右

拎武器打會變傷人17, 淨打就襲警

都係個句啦 連登最討厭人犯法

犯法野大家都唔會做

［緊急求目擊者］728德輔道中、林士街發過夢嘅手足請入！

其實唔出解放軍,對警察係雙刃刀,
一方面警察惡燃曬,出水炮車都得,張建宗都要收皮,
另一方面,你警察生又好死又好,解放軍都唔會幫你,你自己搞撚掂佢

其實好睇律政師用咩罪去告，佢可以唔用危險駕駛，直接用謀殺告都得

以後香港重光要立例警察襲擊市民 最高可判3年

襲警兩年

暴動十年

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

唔好插眼啊

普通傷人

冒警都係好低刑罰

「傷人罪」（俗稱「傷人十九」），最高入獄3年
「有意圖而傷人罪」（「傷人十七」），區院公訴最高可判入獄七年

刑事罪一般需要同時證明犯罪行為（actus reus）與犯罪意念（mens rea）；而 mens rea 亦可分為「特定意圖」（specific intent）和「基本意圖」（basic intent），前者的舉證要求比後者嚴格。「傷人十七」與「傷人十九」最明顯的分別，就在於前者是特定意圖罪行，而後者是基本意圖罪行（DPP v Morgan [1976] AC 182）。

就傷者的傷勢這部分而言，「傷人十七」與「傷人十九」其實沒有分別，都是以「嚴重傷害」（Grievous Bodily Harm）作為控罪元素。換言之，在法律上，傷者傷勢的輕重，與「十七」還是「十九」根本無關。法庭要以「傷人十七」入罪，關鍵不是傷者傷勢的輕重，而是能否證明被告案發時帶有嚴重傷害對方的 specific intent；如果證據不能支持這指控，就算受害人的傷勢嚴重到與本案相約的程度，也不能構成「傷人十七」。這是其中一個普通法世界有大量案例典據解釋、刑法教科書反覆講述的議題

無錯巴打，17終身，19三年

會同時告曬所有有機會入到嘅罪，務求令所有政治抗爭嘅成本都上升到一般市民無法承擔嘅程度

2年又抵打喎

- 全面落實雙真普選
- 永久完全撤回逃犯條例
- 釋放所有反送中被捕抗爭示威者
- 成立獨立調查委員會
- 撤回暴動定性
- 永不實行社會信用評分系統
- 收回多功能智慧監控燈柱

光復香港 時代革命

依d唔係叫發洩，係叫做替天行道

但如果成班一齊打會唔會都係話你暴動

咁即係襲擊佢而唔傷害佢身體就解決啦
淘寶買蜘蛛

可以，視乎案件性質。因每條罪行定罪因素不同，有可能同時提告多條控罪，再視乎雙方證供證據睇下邊條吿入。但單一事件通常刑期會同期執行，如全部罪名成立，都係跟最重罪條坐。

結論，千祈唔好以為襲警刑期比暴動輕而犯法。唔係講笑。

十八區同一時間天台撒罷工文宣圖落街，有無得諗？

姦狗乸呢？

我冇野講
我會罷工